---
layout: post
title:  "EDO de Segundo Orden"
date:   2020-11-20 18:51:43 -0400
categories: edo
tag: 3
---
# EDO de Segundo Orden


Muchos problemas físicos importantes tanto en mecánica como en electromagnetismos conllevan la resolución de ecuaciones diferenciales de segundo orden, entre ellas se encuentran:  

 - Ecuación lineal con coeficientes constantes.
 
 - Ecuación diferencial de Euler o de Cauchy.

 - Ecuación de Bessel.

 - Ecuación de Legendre. 

También existen ecuaciones diferenciales ordinarias de orden superior, como la ecuación lineal de orden n con coeficientes constantes.
